急! 打工既入黎! 大罷工要你幫手!

各位，我想大家一人一信寄俾香港總商會，要求佢哋出聲明，呼籲公司對罷工不作追究，等更多人放心響應行動！

香港總商會係至今唯一有講過人話既主要商會，大家都記得元朗恐襲後總商會有發表過聲明遣責白衫同叫政府正面回應訴求。總商會既會員雲集商界大班，長江李澤鉅、匯豐王冬勝、港鐵金澤培、怡和彭耀佳、老蘭usb盛智文等等都係理事會成員，影響力絕對舉足輕重!!!

template都寫起左，快d跟住做：
1）copy其中一種語言template（入面唔少鬼佬，有部份人用英文send會好d）
2）記得改返第一段同下款！！！
3）如情況許可寫埋公司名或附上卡片
4）send去香港總商會email：chamber@chamber.org.hk

中文template

香港總商會
夏雅朗先生

夏雅朗主席：

關注8月5日大罷工

本人於xxx公司/於商界工作，希望向 貴會表達民間發起八月五日全港大罷工的關注和意見。

近月，《逃犯條例》修訂爭議引發香港多次大規模遊行示威，社會持續分化。政府的處理方法引起本地以至國際社會的廣泛關注及爭議，令示威對抗更趨激烈，社會開始瀰漫慌惶不安的情緒。

本人對 貴會早前於元朗無差別襲擊事件發生後的聲明深表認同，社會若需重新出發，有賴政府及執法部門各司其職，修補社會各階層間裂痕。然而，我們看見的是狀況停滯不前，民怨不斷累積，令部分前線示威者甚至置一己前途於不顧，為大眾訴求得到正視而以身犯險，情況實非社會任何人所樂見。

有見政府方面解決社會撕裂內訌不果，衝突情況不斷惡化，民間發起於八月五日全港大罷工，一則向政府繼續尋求回應訴求，二則嘗試將激烈示威轉化成和平表達。 貴會作為商界領頭組織，會員遍佈各行業，懇請作出呼籲，鼓勵各會員公司對僱員的和平罷工行動酌情處理，不作處分。

罷工或會為公司帶來短暫經濟損失，然而，若社會制度崩壞，將長遠影響本地營商環境，禍害更深。不論是僱主或僱員，大家都是香港社會的一份子，希望透過互相理解，香港人能再次團結起來，重新建立互信。

祝
會務興隆

一名熱愛香港的打工仔
公司：可選填寫

英文template

Mr. Aron Harilela
Chairman
The Hong Kong General Chamber of Commerce

Dear Mr. Harilela,

Concern about the General Strike on 5th August

As a member of (Company) / the business sector, I am writing to express my grave concern about the upcoming strike on 5th August initiated by the people of Hong Kong.

In recent months, the controversy over the Extradition Bill has led to multiple massive protests in Hong Kong and the polarization of our society. The response and the handling by the Government have further aroused wide public concern both locally and internationally and triggered increasing confrontations. A sense of insecurity and anxiety is prevalent in our community.

I strongly agree with the statement by HKGCC regarding the indiscriminate attacks on innocent civilians at Yuen Long station previously. For our community to move forward, it highly relies upon the Government and law enforcement authorities to exhibit their dedication in their respective roles and good faith in reconciling the conflicts among different sectors. Nonetheless, what we see is the resultant stagnation and deepening frustration in our society. Worse still, some frontier protesters called for a response from the Government at the expense of their prospect. No one in the society would like this predicament lingers.

In response to the unresolved conflicts and increasing confrontations, the general public of Hong Kong would strike on 5th August in an attempt to press the Government to respond to their demands as well as converting the exasperated protests into peaceful expression. As the leading business organization in Hong Kong with members from a wide spectrum of background, I hereby earnestly and humbly appeal to the HKGCC to encourage your members to hold an open attitude towards the forthcoming strike, exercise your discretion and do not, therefore, take any disciplinary action against relevant employees.

The strike may bring short-term financial disbenefits to companies. However, once the social institutions decay, the local business environment will be suffered and do us more harm for an even longer time. People in this community, be they employers or employees, are in the same boat. With mutual understanding, I hope Hong Kong can be reunited and trust can be re-established once again.

Yours sincerely,
An employee of (Company) who loves Hong Kong

為咗香港，8月5號我會罷工，你呢？

基督徒、天主教徒，想請你地幫個忙

幫手推唔該 好緊急
[重要] 而家咁樣8月5會唔夠人